10萬隻支那鴨部隊展開部署 最快下半年前往巴基斯坦消滅蝗蟲

在非洲肆虐的蝗蟲大軍，已經一路擴展到中東的巴基斯坦、印度等地，巴基斯坦因蝗災宣佈國家進入緊急狀態，鄰近的中國已先枕戈待旦，預計部署 10 萬隻「寧波鴨」大軍前往巴基斯坦，對抗威脅區域糧食安全的大批食草害蟲。

據《彭博》報導，浙江省農業科學院資深研究員盧立志表示，預計最早將於今年下半年將有 10 萬隻鴨子被運抵巴基斯坦，以應對沙漠蝗蟲的危害。盧立志形容，鴨子是「生物武器」，比農藥更有效。

盧立志指出，一隻雞一天能吃掉 70 隻蝗蟲，一隻鴨子則能吃掉 200 多隻，擁有三倍作戰能力。而且鴨子吃蝗蟲完全是地毯式搜捕，連蝗蟲的蛹都不會放過，放一隻鴨子等於滅掉蝗蟲全家。

大陸媒體《寧波晚報》稱這批鴨子大軍為「國紹 1 號」，預計鴨隻將先送往新彊展開實驗，然後再送至巴基斯坦。

盧立志表示，浙江的紹興鴨是滅蝗界的奇才，在 2000 年時，新彊出現大批蝗蟲，但新彊人很少養鴨，因此由浙江分 10 多次空運「鴨兵」出擊，而於當年 8 月徹底殲滅蝗蟲大軍。

中國駐喀拉蚩總領事館網站上發布的一篇報導指出，一群中國農業專家本週訪問了巴基斯坦，研究如何防堵蝗蟲繼續向東轉移。

盧立志指出，派遣「鴨兵」出征看似簡單，但仍需要估算時機，知道何時向巴基斯坦派送鴨曲最合適，以達到最好的滅蝗效果。

據稱，由於受災嚴重，巴基斯坦政府敦促公民也吃蝗蟲。據當地一家報紙報導，人們應該利用這種情況，選擇燒烤或咖哩蝗蟲。

聯合國糧食及農業組織說，與非洲東部沙漠蝗蟲對抗的費用已經翻了一倍，達到 1.28 億美元，每天都有更多的國家受到影響。

我以為係戰狼唔驚d fd點會估錯左

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

既然777無恥派錢,
我地都可以,

依家即刻宣傳政綱,
9月立會一過半,
就即刻發動議案,
削減驚方預算，

驚方1年預算258億元,
削減一半就130億元,
4年立法任期就520億元,
再叫政府比D錢來,
就儲夠710億,
下年又可以派一萬

連蝗蟲的蛹都不會放過

蝗蟲有蛹架咩

派10萬隻支那豬過去即刻消滅蝗蟲啦
大蝗食小蝗

d 鴨 會係運送途中 直接轉去家禽市場賣

一陣又唔知傳播咩病毒，生態圈呢d野真係唔好亂黎

啲鴨會唔會爆炸..

想睇

鴨役

禽流感go go go

冇！強國只係識食，有撚生態學知識咩

政府敦促公民也吃蝗蟲。據當地一家報紙報導，人們應該利用這種情況，選擇燒烤或咖哩蝗蟲。

痴撚線

如果蝗蟲連鴨都食呢??
記得有一部美國電影,係講變種食肉性(食人肉)蝗蟲嘅災難片
極度驚蝗/蝗蟲毀滅日(Locusts)
真正的昆蟲王者

之後D鴨去播H5N1